官方智庫內部報告：中國極可能出現金融恐慌

官方智庫內部報告：中國極可能出現金融恐慌

（中央社台北27日電）中國官方智庫日前發表內部報告指出，中國今年來債券違約、流動性緊縮、匯率及股市下挫相繼發生，且態勢愈演愈烈，加上美國升息及美中貿易衝突恐將長期化，目前中國極可能出現金融恐慌。

報告指出，今後幾年，「防止金融恐慌發生和蔓延」應是中國金融管理部門乃至於宏觀調控部門「最重要的任務」。

這項報告出自中國國家級高端智庫「國家金融與發展實驗室」，由李揚、尹中立、李拉亞、殷劍峰具名發表，這4人都是中國財經專家，隸屬這一智庫。報告全文約自24日起在網路上流傳，並有搜狐等網路平台轉載。

報告引用中國官方數據指出，中國5月份經濟數據幾乎全面走弱，包括工業增加值不及預期、固定資產投資增幅創2000年以來新低、消費繼續滑落、社會消費品零售總額增幅僅8.5%，創2003年7月以來新低等。

這項報告說，中國今年以來在實體經濟依然衰退下，金融形勢已出現一系列值得高度關注的現象。一是貨幣信用總量成長乏力；二是企業融資環境偏緊；三是「去槓桿」加「嚴監管」導致信用債市場違約頻傳；四是陸股風險再次累積。

報告提到，因應金融恐慌應有大動作並明確宣示。主要包括：一、立即啟動國務院金融與發展委員會中的緊急處置機制；二、制定預案，果斷處理違約、破產事件；三、盡快隔絕中國貨幣供給機制與美元、匯率、外匯存底的關係，為防範不可避免的外部衝擊做好準備。

此外，一旦發生金融恐慌，中國各財經及公安單位應及時統籌處理，絕不可重蹈2015年股市動盪多日，有關單位卻無動於衷的覆轍；若出現重大債務違約事件，救援資金要一步到位勿分批投入，重蹈美國2008年金融危機覆轍；且立刻全面接管問題企業，必要時政府可先代償部分債務，避免連鎖反應。

同時，中國必須根本擺脫貨幣政策被外匯存底綁架的困局。考慮到美中貿易衝突「勢將向金融領域蔓延」的前景，中國更需立即採取措施，大規模隔絕美元、匯率、美國貨幣政策對中國國內政策的影響。

這份報告直指，金融恐慌並非市場上真的出現大規模金融風險，而是市場參與者對前景感到茫然甚至恐懼，不約而同地抽離資金以求自保，將會導致或惡化金融危機。2008年美國金融危機中，便因此迅速感染，演變為全球經濟危機，殷艦不遠，中國絕不可忽視。

支爆由04~05講到而家悶唔悶。
雖然我都好想

盡快隔絕中國貨幣供給機制與美元、匯率、外匯存底的關係，為防範不可避免的外部衝擊做好準備。

隔絕變廢紙？